野豬單嘢令我諗起 Emu War 鴯鶓戰爭

鴯鶓戰爭（Emu War），又稱大鴯鶓戰爭（Great Emu War），[1]指的是1932年下半年，澳大利亞軍隊於西澳大利亞州對鴯鶓實施的剿滅行動。1932年，西澳大利亞州農民向軍方控訴當地土生土長的鳥類鴯鶓種群數量太多，成天四處蹓躂，導致了當地的食物與淡水匱乏。為了遏制鴯鶓數量的增長，澳大利亞軍方派出了裝備有機關槍的士兵，進行了對鴯鶓的大規模剿滅行動。這次剿滅行動被後世稱作「鴯鶓戰爭」。

當1932年11月13日軍隊來到戰場時，軍隊在最早兩天裡獲得了勝利，大約殺死了40隻鴯鶓。第三天（11月15日）的戰績卻明顯比前兩天差，然而截止至12月2日，軍方每週共用機關槍殺死約100隻鴯鶓。馬里帝茲於12月10日回顧了這次行動，在他的報告中宣稱軍方使用了9860發子彈，共殺死了鴯鶓986隻；其比率為每十發子彈殺死一隻鴯鶓。此外，馬里帝茲宣稱2500隻鴯鶓在被子彈打傷之後死亡。

結果
澳大利亞軍隊失敗，鴯鶓依然存在

野豬單嘢最後會唔會變成野豬戰爭呢？

搵中國移民就得啦

野豬戰爭個名好似啲game

兩三日同你食曬D野豬

呢隻野得意過豬好多

可以畫香港x野豬版

基本上就係鴕鳥類

今日食左奶油豬

澳洲軍隊史上唯一一次打輸仗

澳洲 有冇試過自己單獨打嬴戰爭??